［二戰］美國掉兩粒原子彈去日本係咪合情合理？

日本當時係覺得偷襲珍珠港成功就ko到美國？冇諗過俾美國玩核武就會玩完？

利申：唔熟歷史

珍珠港時候美國鬼有原子彈
就算有,曼哈頓計畫係美國最高機密,日本佬撚知

二戰後期日本都唔夠打啦
唔夠人唔夠戰機唔夠艦唔夠燃料
由太平洋俾人打到入本土

但係又唔投降
仲出啲特攻機、特攻魚雷呢啲特攻兵器諗住力挽狂瀾

某程度上 美國原子彈係制止左日本軍國主義對再日本人做成傷害

偷襲成功美國就冇晒成隊太平洋艦隊，日本就可以雄霸西太平洋，美國就算有核武冇島俾佢起飛一樣攻擊唔到日本

美國打完兼佔領埋沖繩後，發現日本人係傻既，真係一兵一卒，甚至連平民都唔肯投降，結果沖繩島戰役係美軍係二戰傷亡最慘烈既一戰。

因為沖繩呢一戰，美國要諗辦法，以登陸日本本島以外的方法去令日本投降，就算美國打入日本本土係贏硬，美國都負唔起咁重大傷亡既後果.....

美國搶到沖繩後，有地方比戰機補給，瘋狂轟炸日本既大城市，但日本死都唔投降，所以最後唯有.......

利申：歷史讀到中三

老美急住打日本
其中一個原因係唔想蘇聯玩 operation downfall

打倒法西斯主義:合理
放原子彈前十幾日已經通知當地市民離開:合情

唔合理 原子彈應該掉去支那
掉去日本完全係反人類行為

如果偷襲珍珠港成功，擊沈所有太平洋航母，再佔領埋中途島，日本可以向美國西岸轟炸，國會可能受唔住民眾壓力，到時有機會逼到美國講和，咁日本就可以確保石油供給，至少東亞會俾日本完全佔領

扔原子彈落日本有好多人話合理，但有人講左樣幾有道理既說話，如果同一情況放係羅馬同柏林，盟軍一定唔會用原子彈，原因大家都懂

其實幾合理
日本當時已經輸緊 但係仲唔投降
掉個原子彈可以加速收皮 減少傷亡
世界和平得更加快

負責掉個機師係咪死左？

唔好on9
本身咁急開發原子彈就係為咗炸德國(愛因斯坦最想咁做)
但係因為未發完德國就投降
所以先將計就計炸日本

係
佢老死

呢個其一
其二係德軍aerial defense 勁
其三係怕第一粒唔work, 掉落德國爆唔到反而有機會被德軍recover然後reverse engineer
所以第一粒爆日本成功
就諗著爆埋柏林

點會炸完日本就想炸柏林
果時德國都已經投咗降啦

唔係1943 初頭個陣傾個plan係咁架咩？
我記得睇過一段片係咁講

屌，上面成班冇讀書
原子彈炸日本其實係一次實驗

佢係為左早過德國一步開發啫
同樣係白人種族
又係出名大城市
點都唔會用落一個即將戰敗既國家

事實上扔落日本都係要力排眾議先咁做
仲要避左京都

蘇聯有大規模兩棲登陸能力

完全冇戰略意思？
弱智都唔信啦

唔熟歷史，真心問下

果陣美國係咪未明確會參戰？點解日本會咁突然炸珍珠港？

有
就係要知道核子武器有幾大威力
（當時蘇聯的擁有原子彈）
原爆之後發現如果同蘇聯互射，後果不堪設想（攬炒冚家剷），齊齊做大輸家
所以兩大陣營先至打冷戰，一直冇大形戰爭出現，而係以熱戰（代理戰爭）增加自己嘅影響力

因為當時有ABCD包圍網同英美對日本經濟封鎖同石油禁運。令到日本想打東南亞啲殖民地去攞返足夠嘅資源，但係預計到打東南亞可能會令太平洋艦隊干涉，所以先決定先發制人。其實偷竊珍珠港只係日軍成個南方作戰嘅一部分嚟

呢個方案係老美提出
亦都係最尾方法
由盟軍執行 蘇聯主力空軍
蘇聯好想實行呢個計劃 因為紛爭資源
老美唔想因為死好幾百萬人

美國掉原子彈係因為蘇聯紅軍已經殺到中國東北

美國佬計過條數，嗰時日本敗局已定，但係死都唔肯投降，掉兩粒原子彈造成嘅傷亡係低過強攻日本本土

加上嗰時歐洲戰場已經打完，蘇聯接近食哂成個東歐，而亞洲戰場又打到入東北三省，勢力擴張得極快，嗰時有人擔心打完二戰之後美蘇會打三戰，美國佬掉原子彈去日本係有少少威脅蘇聯嘅意思。

去廣島原爆紀念館睇過，當時廣島已經係好大城市

速戰速決免得蘇聯搶埋北海道 再南下

根本海軍反對對美宣戰（覺得無勝算）
但軍部由陸軍渣旗，咪破斧沉舟盡地一褒

比蘇聯登陸到
到時玉碎撚對人海
成個日本應該連渣都冇得淨

如果當年日本俾英美蘇中四個分割既話

蔣介石打輸內戰就可以退去日本
今天既局勢就會更複雜
中國可能冇蔣經國暗地裡幫手而分裂

帝俄已經衰左比聯合艦隊一次，蘇聯真係夠日本海軍打？

二戰中國係咪最大贏家？

當年蔣介石同毛澤東都係爭中國
今時今日既中國當然係另一個意思

美國佬多舊魚阻撚住哂
如果佢唔多事向日本掉原子彈
依家香港人咪做哂日本人囉

果陣時係盟友
同埋係中華民國

共產黨係
國民黨就死咁

合唔合理? 你睇返Band of Brothers 同The Pacific 兩套劇就知個分別喺邊度啦

Band of Brothers 歐洲戰場:
德軍點癲都好
唔夠打會撤退
冇子彈會投降
兩邊鬥打消耗戰傷亡點都有個譜

The Pacific 太平洋戰場:
日本皇軍一億玉碎洗晒腦個個視死如歸
明知自己冇槍打冇子彈都會嗱把刀走出嚟劈你
又會攞平民做肉盾
再唔係揸個手鎦彈衝埋你度不惜同你一換一攬炒
又會咋死扮投降陰你又鐘意打遊擊
打到上沖繩都已經知無得再同佢癲落去
你真係登陸本州嘅死多幾多美軍先夠?
不如快快趣兩粒搞掂算

好似話當年美國佬未諗住掉原子彈嗰陣都有諗過登陸本州仲諗住死多幾廿萬人
整定咗成五十萬個Purple Heart 派到而家都未派晒

你覺得1945 年嘅聯合艦隊除咗堆回天魚雷同自殺小艇/飛機之外，仲有油同戰力？

打到嗰時聯合艦隊都唔得返幾多隻
連大和號自己隊護衛艦同航母都瓜晒
要諗住搏一搏孤身喺冇航空掩護下趕返沖繩防守
隔硬擱淺做炮台打美軍
可惜最後都係返唔切去
途中俾美國航母啲戰機SM打沉

蘇聯嗰時要登陸易過你搭天星過海

如果日本仔當時識趣啲
唔玩偷襲, 專攻大陸真係除時成個亞洲佢玩晒

聽聞仲會綁炸彈係頭然後潛水炸船

嗰時日本打嗰啲東南亞國家好多係同盟國嘅場
佢心知美國佬遲早都會走過嚟幫啲盟友覆卓
諗住襯人哋仲喺歐洲忙緊就嗱嗱聲收咗佢個太平洋艦隊皮先等自己冇後顧之憂或者至少可以兇一兇美國佬搏人哋會同佢講數
唔駛正面交鋒
但冇人諗到原來美國佬係唔大得嘅
仲要有埋外掛可以左右開弓咁屈機

其實發明天婦羅係咪
比原子彈炸完先捻出泥？

因為appeasement policy fail左
對住極權一定要unconditional surrender

呢個係廣島個原爆博物館講嘅我記得

第一粒就係
第二粒扮明試嘢啦

唔及早結束嘅話 蘇聯就登陸北海道

日本係輸 中途島
個密碼比人解釋左出黎 美帝完全知道哂你既所有野
掟原子彈 係唔想有美兵登本島作戰 產生無謂既犧牲
因為經過流球群島既戰役 發覺日本仔係痴撚線

登日本島打城市戰 死亡數字會超乎想像

英美主流媒體嘅講法，好似上面巴打所講，係希望日本盡快投降，減少盟軍不必要嘅傷亡。

不過，近年有歷史學家（主要係日本方面），提出美國急於使用原子彈，係避免蘇聯出兵日本(當時盟軍內部已經有約定蘇聯大約會喺八月中出兵）。

美國當時已經預期二次大戰結束之後，世界格局將會演化成美蘇兩大陣營爭霸(因為兩者意識型態互不相容，無咗法西斯呢個共同敵人，好快就會打起上嚟…）

吸取咗歐洲戰場嘅教訓（英美軍隊喺德國西線遇到頑抗，蘇聯喺東線如入無人之境，極速佔領東歐，入到柏林…），美國唔想亞洲被赤化，所以要逼日本盡快投降，同時亦希望原子彈可以對蘇聯產生一定程度嘅震攝力。

反觀日本，喺冲繩失守之後，已經準備喺本土同美國決戰，同時亦希望蘇聯介入調停…請留意，其實當時蘇聯係未對日宣戰嘅，蘇聯反而喺美軍投下原子彈之後，先正式對日本宣戰。

蘇聯即時揮軍當時被日本佔領嘅中國東北，並準備渡海…日本國內主和派同主戰派仍然未能有共識，直到第二枚原子彈投落長崎，日皇先至出面表示希望投降避免平民傷亡，軍方同主戰派失去咗重要嘅精神領袖支持，亦明白大勢已去…

值得注意嘅係，日本投降，唔係淨係因為原子彈，反而有多少係因為蘇聯出兵…日本國內精英集團喺二戰後期，已經明白唔夠打（所以有上面希望蘇聯調停嘅講法），佢哋其中一項想爭取嘅，係保留國內現有制度（包括天皇體系）。日本明白到共產主義同帝制係無可能相容嘅（反而英國仲容許君主立憲），所以日本喺蘇聯出兵，但未正式入侵本土之前，正式＂向美國＂投降，亦因此美國喺戰後，直接接管咗日本本土同太平洋領地…

冇記錯仲要搶先俄佬出黎抽水之前，唔比俄佬抽水，搞掂佢先，日本人寧死不屈，美國唔想同佢打，唯有出兩粒元子彈先投降

你炸鳩d 平民，d 軍官都唔會投降架

比紅軍登陸到日本你地冇得打J

到時日本妹混晒斯拉夫血統

其實無可能打得哂大陸，先唔好講面積，淨係4.5憶人日本都管唔掂，比夠一萬漢奸你都係咁話。再加上仲有啲痴撚線既組織周圍宣揚愛國情操（痴撚到個頭空襲完，飛機一走就拉哂紅布上街唱愛國歌 ，支共蟈歌既地位都係咁黎），所以根本無可能打得哂。加上蔣介石既中央軍係上海打到日本仆街（雖然最後中央軍死哂），拖左日本成三個月，再加埋之後國民政府既反擊日本已經元氣大傷，就算唔打東南亞同太平洋都係成唔到事。

但係如果當時日本真係有能力打哂中國，又比佢係三個月之內攪掂。日本就可以同德國一齊食左蘇聯，咁成個故事就唔同講法。

羅斯福明核彈有幾勁 vs 希特拉唔明，所以美國贏左。

嚴格上日本偷襲係無用，因為美國損失不大，就算無偷襲點都要半年整裝美軍先可以出擊，變左偷襲去拖延美軍半年時間呢個目的係無意義。反而幫美國掃走曬堆反戰左膠，可以訓身東西兩條戰線。

班友唔信美國真係有粒咁嘅野。

唔戀戰想快快脆收日本皮好合理啊
唔轟落京都算係咁

你老母應該到依家都仲做緊慰安婦
如果你老豆知你咁on9
佢就會一早射喺垃圾桶

投原子彈戰略一定有，事在必行
但投邊個城市上就有少少實驗既味道
杜魯門好似想搵個有返咁上下規模既城市測試原子彈既威力，始終第一次破處
但當時東京，大阪，名古屋都空襲左一輪
所以広島就係fat boy既首選

愛恩斯坦知道德國堆舊同事都做同樣研究，不過羅斯福明vs 希特拉唔明，所以美國投入多資源去開發，炸日本都算係核試一種，因為個威力可以無上限（核試只係極少量之後再計算威力。）

題外話：
上次去沖繩旅行 周圍都見到美軍基地
仲見過美軍指揮交通

其實日本係咪對美國無晒仇恨？

炸死左天皇搵啊水投降咩。

d日本仔唔炸炸佢
邊得黎而家咁謙虛

仇乜L，直頭崇美
同樣地香港經歷3年零8個月，香港人都崇日

有班友膠圍住白宮

屌 總之炸日本就唔岩啦

如果大家有興趣可以睇吓Hasegawa本 racing the enemy 佢對美國蘇聯同日本係投降之前嘅舉動尤其係日本supreme war council 同天皇加埋佢嘅近臣對原爆同蘇聯入侵嘅反應分析得好仔細

原爆其實冇直接令日本投降不過最少令俄佬加速入侵日本同埋令日本知道如果自己被蘇聯佔領的話以天皇為中心嘅國體會崩潰，同埋玉碎係冇用，所以對日本黎講個原子彈實際上係用兩個城市避免自己民族淪為蘇共傀儡，絕對合情合理

第一粒投放後日本仔雖然嚇一嚇 但佢眼見爆炸規模唔算大（個陣無人明核彈呢樣野）真係有諗住仲頂到去打登陸戰

呢個真

美日安保條約？ 戰敗國就要承受後果 強如日本仔都要向美帝屈服
就算比你成功偷襲到珍珠港 以美國既生產力 1年就已經可以有3 4部航母落水
日本仔太貪心 冇咁多人力同資源 去管理咁多既土地
輸係遲早既事

偷襲同一日就係打落黎香港

當年dse history sba題目

日本諗住珍珠港可以重創美軍 點知美國佬幾星期就搞翻曬幾乎大部分損失
之前打極唔投降咪dump 加上日本政府果陣已經癡咗線 想諗住all in 係咁派神風特攻隊玩自殺式
加上美國本身都想快d結束戰爭 所以先掉原子彈
所以都叫合情合理

D撚屌係咪亂鳩咁按留言負評

根據我所知日本偷襲珍珠港一方面係想打擊美國實力 另一方面係為左比世界見到自己唔怕任何國家 但係其實日本偷襲前已經派好多人去珍珠港到視察地形 做左好多準備先去偷襲 到偷襲珍珠港時 日本戰機不停炸美國未起飛既戰機 但當美國戰機起飛時 日本戰機已經完全唔夠打 所以先下令撤退

偷襲又炸唔哂
同埋有證據顯示當時嘅美國總統喺事發前一兩日已經知道日軍會炸珍珠港 軍方check到大批日軍戰機失蹤

有冇人講下點解揀廣島 長崎

廣島當是係日本主要兵工廠 仲有，有冇睇過歷史書，當時美國根本冇咁強投射能力，日本本地好多防空設備

準確d 應該掉多粒去四川
嗰陣共慘黨根本係日本同盟
裏應外合夾擊國民黨

點解當時既人唔搭JR，或者新幹線走佬

因為想試下個威力有幾大,如果日本唔投降的話可能炸埋東京大阪

軍港 但長崎係後備plan

記得京都係天皇住 同埋有歷史意義 唔炸得
東京又係大轟炸個時炸爛曬

日本偷襲珍珠港個戰略思維其實沿自自俄戰爭同甲午海戰

一開始重創對方海軍
短期內擴大佔領地
再迫對方和談結束

前兩次都成功，諗住食過翻尋味
但唔記得左當時沙俄同滿清都係衰落中既帝國
今次既對手係如日方中既美國

基本上無 個時日本都無哂反抗能力
有一班人又有場地 緊係拎黎做實驗啦

東京大轟炸熔撚左半個東京

咁都無仲投射能力

菊水作戰日本已經無撚晒飛機咁滯

1944 年開始日本既防空炮係減少緊

而且根本打唔到b-29 既高度

你check 左最基本既wiki 先出聲啦

因為有條友叫梁思城

唔熟歷史
如果日本當年唔係去偷襲珍珠港，係用手上已有嘅籌碼同美國講和。我地依家有冇機會係講緊日文？

其實如果日本一鼓作氣咁全力打
國軍多數頂唔住
但當時情況同明清唔同
有美蘇外國勢力制衡住
佢哋唔會眼白白睇住日本食晒成個中國

美國禁運係想迫日本撤出中國即時停戰

當時關東軍已經唔受指揮，根本無可能退兵

同年德國開始攻打蘇聯，日本諗住唔好執輸，一口氣南進

日本點會自己諗和談

Lm

其實一直都一鼓作氣咁打

打撚成半個中國返黎，首都無左，沿岸城市淪陷晒

正常已經宣布投降，你睇下法國

但蔣介石寧願用重慶做陪都都繼續頂住

撐足八年，其實當年中國真係好叻架啦

日本到大陸打通作戰為止，超過六成軍費係用係中國戰場

已經出盡全力都打唔贏中國

冇美軍原子彈邊到黎依家咁人畜無害嘅大和民族

日本打到自己國民都要節食 補給線又長又短缺

唔炸京都係明智的
京都千年古城，日本文化中心，炸左既話日本人世世代代都唔會平服到傷口，仇恨既累積最終可能又引發戰爭。

近代歷史大把文獻,又有相又有錄音,梗係比古代D歷史詳盡好多啦

二戰意大利,德國都投哂降 日本死都唔肯,
你睇美國果陣打硫磺島同幾個離島都要死咁多人就知原子彈係一定要
打本土死傷過千萬真係唔誇張

果時共狗仲要扯後腳

呢啲重點文物多數戰爭都會專登避開下
好似紫禁城打左咁撚多仗都無事
歐洲啲教堂宮殿都係咁

近呢幾年啲歷史學家有講返呢單野
主要係講其實唔掉原子彈都打得贏
但唔多唔少要靠蘇聯
掉原子彈係向蘇聯下馬威嘅政治決定
戰略上唔重要
以日本咁多平民受原子彈幅射影響黎講，其實某程度上唔合情

佢中學生咋，你唔好咁啦，俾返少少信心佢啦

中途島/珍珠港去三潘市都要4000km左右
日本當時邊有轟炸機有能力飛咁遠轟炸
當時日本只係想重創太平洋艦隊同美國講和

係
如果盟軍輸左
班美軍統帥一定做埋甲級戰犯
但呢個世界就係成王敗寇

兩個原因
明炸日本...暗指蘇聯
沒落行動盟軍傷亡會非常巨大, 要提早迫日本投降

日本偷襲珍珠港個陣都冇得返轉頭..
不過偷襲當中過程 有失誤南雲忠一取消左第三輪攻勢..冇炸毀到珍珠港油庫同船塢設施
令美國唔洗一陣即刻修復好同立即投入作戰(好佩服美國既暴力損管 )
如果當時炸毀左油庫同船塢,美國要拖多一年半載先可以反擊

山本五十六都一早睇透 日本輸硬
只好講日本陸軍班人係痴線
假如海軍班人奪到權...整個日本都唔會去到咁瘋狂既狀態

係
唔見棺材唔流眼淚

合邊個既情，咩叫合理

用燃燒彈對準平民不停轟炸真係好仆街 活生生令平民燒死/冇左屋企

真

成個日本都係得沖繩係咁多美軍姐，因為近台灣，方便郁鳩支那
沖繩啲人自己都好唔妥美軍，因為以前有美軍飲大咗強姦架妹
但日本本土就梗係唔撚理啦，有個島仔幫自己做防禦基地仲要係世界第一強國，開心都黎唔切

亦都唔係東京吖

這就是戰爭...婦人之仁
一係就一開始唔好打

唔係納粹投降，之後美國佬R德國科學家返美國研究原子彈再炸日本咩？

論損管美國同日本真係天同地比
日本幾多隻航空母艦真係衰on9而沉

取消第三輪攻擊真係好難講好事定壞事，話唔定第三輪攻擊美軍已經做好準備
令日本損失好多有經驗既飛行員，呢樣係當時日本擔心既地方

當時支那好似仲未係支那, 我指行為上好似未係

合理。原因唔止係要讓日本停戰，結束二次大戰。仲間接成功防止三次大戰。
人類唔見官材唔流眼淚。
食左兩粒原彈，比世人見識下原彈的威力。
下次唔敢發動戰爭。
如果冇原彈炸過日本，到1962年時研發左沙皇核戰，先黎第三次核子大戰，人類世界末日。

你咁講成個二戰都唔洗打

Operation Castle , 1945年3月
德國投降, 5月

乜成個二戰都係軍人打平民咩?

曼哈頓計劃早係39年已經開始緊
只不過有情報顯示當時納粹都開始研究緊
所以美國要加快
要早過納粹研發出原子彈

原子彈係 operation downfall 既一部份

係隔左咁多年，又冷戰又核危機先覺得核彈係終極武器

當年根本無呢個概念

炸左兩粒原子彈，後面其他原子彈已經加緊生產緊

唔投降就一路炸撚到東京
本土登陸作戰已經諗埋
英國澳洲加拿大都準備緊聯合登陸
毒氣乜差都諗住出齊

蘇聯就由東三省殺到北海道，裝甲部隊都準備緊

所有野已經準備好由歐洲戰場移去日本
等緊終極一戰

日本咁快投降其實美國都估唔撚到

其實係打快d ，打落去日本都冇資源。
但係可能要死多好多美國士兵

講真用原子彈同燃燒彈100%係戰爭罪行
只係盟軍贏左
加上納稅同日本仲變態先無咁多人追究

日本都知道再唔retire, 北海道就會比蘇聯搶埋

偷襲呀
梗係趁你未參戰就炸你

仲可以讓日本人脫離迷信
脫離迷信君主神權，君權神授。
冇美國炸日本仔，日本係發達唔到。
迷信君權神授的，唔可能可以發達到咁。
因為會被迷信摧毀。

其實冇話針對
只不過平民都係打擊目標之一

要震攝敵方 盡早投降
此終炮聲一響黃金萬兩
打杖真係好燒錢

同六四一樣，hey生小我，完成大我

講咗咁耐二戰，都無人講張自忠將軍嘅「以空間換取時間」？
雖然維基話呢個戰略係吹大咗，但係我覺得呢個戰略真心有用，中國國土咁大，再加埋國軍從老共身上學返嚟嘅遊擊戰，蔣公都靠呢招如佢所願令到日本喺中國嘅戰線愈拉愈長
類似嘅招數，老蘇都有用，就係出哂名嘅焦土政策，即係對即將放棄嘅地區進行大破壞，將子華神嘅「魚蛋論」運用喺戰爭，再加上蘇聯嘅冬天真係好撚凍，所以納粹個次攻蘇先無功而還

重慶大轟炸係日本做先

無差別咁轟炸平民

所以點解b-29 最初要由重慶起飛，就係代表為盟國復仇同不屈既意志

個多少真係少少。
因為你假設緊冇第三第四枚。
當時一粒京都正倉院一粒皇居都仲得

你應該出唔到世
因為你老母個閪會被日本仔屌到爛

呢條問題有D似電車理論，殺一班人為左令更多人生存

從功利主義嚟講都係合理嘅

係呀2個月就研究好

你有得揀想個仔做大陸仔定日本人

二戰日本仔唔發達？日本海軍世界第一喎
同期既美國甲級戰艦都唔夠日本仔抽
不過空軍同陸軍就......

冇。世上咁多仇恨係得一個豬種國家

中東呢

所以支哪真係最冇資格反美國，冇佢地放兩粒原子彈俾日本既話，一早就仆街死啦

這正係迷信君權神授的結果。
國家所有資源去晒軍事和軍事研究。
Religion is toxic

咪傻啦當時日本
唔同依家既日本呀
當時長州藩陸軍背景統治者係癲佬黎

日本海軍世界第一

蘇聯曾有人計劃外科手術式
核轟炸共產中國
冇做就真係唔合情理兼冇膽冇用

其實日本最初諗住三個月內打下全中國
佢估唔到國民政府後期轉戰略
更加估唔到又南京大屠殺 又八一三事變
班中國人都仲未肯投降
令到日本人失哂預算 本身全國一心打仗
慢慢就傳出國內開始唔夠資源
再加埋俾歐美國家資源封鎖
所以就算無小男孩 日本都一定輸 只係時間問題

唔係，但一開始英國都冇諗住炸平民，不過就俾人先下手炸左倫敦咁，之後咪放寬轟炸限制囉

世界第一得個半年時間

由中途島開始日本海軍場場都輸

成個太平洋戰爭日本真係贏既得偷襲珍珠港同珊瑚海海戰兩場

也可能日本本身被赤化說不定

講到重視航空母艦，我諗開戰前日本好過美國
英國仲覺得2隻戰艦可以嚇走日本

美國開戰前航空母艦數量少過日本
而且日本飛行員經驗好，零戰對F4F亦都有優勢

只係當時日本美國意識到戰艦冇作為，航母至係主導
美國有強力既工業力量幫海軍轉營，但日本冇

日本海軍世界第一都錯唔哂
有最好既航母編隊同最強戰列艦
零式有一段時間亦係無敵
雖然只係威左幾個月

不過日本係用傾國之力去發展海軍
講緊十幾二十年做左十幾隻航母
但美國動員之後差不多一年幾十隻
而且所有海軍科技遠遠拋離日本

見證原爆，死能咗啦，有毒架

用呢種角度死扭
咁說好一億肉碎
兩粒就投降更唔合理

有咩好笑

再補充少少資料，上面有巴打提及＂fat boy "，準確嚟講，第一枚投廣島嘅，叫 ＂Little Boy "，而第二枚投長崎嘅叫＂Fat Man＂，兩粒原子彈嘅外型同顏色都唔同㗎…

另外，第二枚原子彈，本來唔係打算投長崎，而係打算投落九州北部嘅小倉市，點知因為天氣理由，改為投落長崎…

假兩難

做香港人就唔得既
連登真係日日都有logical fallacy

而家日本一樣都係由同一班長洲土人統治緊

你睇下安倍晉三同日本會議

不過有美國佬睇到實一實咋

你估美國真係會放鬆對日本既控制咩

駐日美軍唔止睇俄國同大陸，最重要係壓制日本

本土駐軍也不少

一縷都係冇變過

Halloween 果陣都唔知幾多美軍係東京慶祝 扮鬼扮馬

如果沒用原子彈
美國會協助蘇聯登陸北海道(戰爭末期已有蘇聯海軍在美加受訓)
美英由九州北上

一面攻擊，一面常規轟炸、水雷封鎖
日本會死多上千萬人
盟軍死多幾十萬
未計中國戰場繼續打，又死多幾十萬人。

而常規打法，盟軍一樣贏，戰後日本會南北分裂

單純功利計算，原子彈用得好有效

有個問題想問好耐：

美國扔原子彈落日本，點解冇變世仇，仲做埋美國隻狗？正路應該嬲到仆街

相反中共比日本入侵南京屌足幾廿年

利申：非奶共

國民政府係44年豫湘桂會戰差D收檔
國民政府係中國戰場冇反擊過日本，令日本元氣大傷既係美國，日本最精銳既關東軍冇投入過中國戰場。

其實日本唔使打中國，根本就冇用，冇工業能力，冇資源，當時滿州既工業已經遠超成個中國。不過蔣介石一定要打返滿州，增加佢自己政治本錢，咁衝突冇可避免，因為滿州對日本太重要。

海軍點世界第一法?
仲有當時係冇空軍
只有屬於海軍既海軍航空隊
同陸軍既陸軍航空隊

你所講既甲級戰艦...我當係排水量超過3萬噸既戰艦
日本有金剛級(英國貨) 扶桑級 伊勢級 長門級 大和級
美國有 賓夕法尼亞級 新墨西哥級 田納西級 科羅拉多級 北卡羅來納級 南達科他級 愛荷華級
美國當中用14-16吋海軍主炮比日本準 而且雷達比日本所謂電探更加先進
航速都比日本高

冇兩難做慰安嗰個你老母嚟
我哋會係日本公民

兩粒原子彈唔係日本投降原因
因為日軍心智上唔現代, 佢地認為敵軍會好似佢地對待其他國家人民咁
所以死都唔投降, 免受辱至死

日本班痴線佬軍人因為自己仲有幾百萬陸軍, 仲佔領大量中國土地, 同朝鮮半島, 以為可以守到最後

WIKI
長谷川毅的研究指出原子彈並不是日本投降最主要原因，而是蘇聯在1星期內迅速擊敗關東軍和滿洲國軍，佔領滿洲全境以至朝鮮半島北部對投降的影響更大，因為日本保護本土的戰略，旨在抵禦美國從南入侵，沒有多餘的兵力來對付蘇聯來自北方的威脅，南北兩面挨打使得日軍「戰略破產」，不得不在8月15日宣佈投降[20]。

所以日本一直認為原子彈無係必要炸係自己土地, 當然呢個係日本人自我中心嘅表現
實情日軍咁仆街, 菲律賓死剩種都要偷襲當地居民, 又用琉球人做擋箭牌, 係得日本政府可以咁無恥認為人地反擊係唔岩

再加上香港班崇日垃圾, 真係以為世界其他人係信日本個套價值觀

如果日本越遲投降, 唔單止東三省朝鮮半島一半, 就連成個朝鮮半島, 北海道, 中國嘅日軍佔領區都會係紅軍之下, 蔣介石咁識著草, 可能都會去到台灣, 但整個中國好快會被蘇軍支持嘅中國紅軍管治

假如美軍唔想死咁多人, 成個日本列島都會被蘇聯, 呢個就係日本投降嘅原因

Operation downfall都冇蘇聯份

所話條友傻...話美國多舊魚

Show Blocked User - 大嶼山林布蘭
完全封鎖
同你講埋個logical fallacy叫咩都仲冇冇冇
真係弱智

因為歷史係用嚟研究。
現實係用嚟權衡。
你冇瀨共沒錯，但你慘遭共式將歷史拎嚟現實利用荼毒

本來有諗住派兵打日本本土
不過係沖繩日軍垂死抵抗，美軍損失慘重慘勝
怕打到本土仲大鑊
射兩粒過去一野收佢皮算數

你知唔知咩叫假兩難
成個弱智仔咁

依家係日本人
嗰時就做咩人都死

你知唔知咩叫上腦糞青，照鏡啦

超級大國幫你戰後重建經濟，有得做狗你做唔做

海軍點世界第一法?
仲有當時係冇空軍
只有屬於海軍既海軍航空隊
同陸軍既陸軍航空隊

你所講既甲級戰艦...我當係排水量超過3萬噸既戰艦
日本有金剛級(英國貨) 扶桑級 伊勢級 長門級 大和級
美國有 賓夕法尼亞級 新墨西哥級 田納西級 科羅拉多級 北卡羅來納級 南達科他級 愛荷華級
美國當中用14-16吋海軍主炮比日本準 而且雷達比日本所謂電探更加先進
航速都比日本快

但90年代L型下滑 老美都冇科水救日本喇

off topic
睇返歷史都知島國文化同歐亞大陸文化係唔同
日俄 甲午 都係不宣而戰
依樣野日本人唔覺得有咩問題

另外日本喺中途島之後已經注定收皮，不過果陣同盟戰未知依個島國文化係玩玉碎，所以先至逼住用原子彈去令日本人做肉碎而唔係玉碎

老美專登打沉佢, 點解要去救呀

之後日本做左美國狗幾廿年，但都唔反美國台
相反而家菲律賓 醒目

英國都係島國文化

仲有日本海軍彈藥仲係用緊一戰前既黑火藥

海軍戰機爬升力同負載量都不足
轟炸機炸藥重量只得美軍一半
所以點解中途島海戰
York town 食左兩次航空攻擊都唔沉
赤城號中左一粒炸彈就由甲板裝甲炸穿到彈藥庫

當年日本仔玩得太串
去埋美國本土搶地
咪教訓下你囉

年年都好似怨婦咁, 要機師內疚
要美國總統道歉喎

鬼叫佢 個時咁串話要買起美國
槍打出頭鳥
一個廣場協定打到你訓低
老美科水救日本?搞笑
當時係美國想打沈佢

所以我都唔明日本做咩一直做美國狗
親共又唔得
親俄又唔得

日本再向東發展好過喇

英國係大帝國喎
唔同玩法下話

日本政府班人係無能力反美國台, 而唔係唔做
班政客亦唔會蠢到反台不成, 身敗名裂

睇下安倍幾咁貪污腐敗, 仲做緊首相先啦

一戰德國已經玩緊毒氣+無限制潛艇
基本上打仗為戰略要地而殺平民係默許的
攻佔完再屠城先至算戰爭罪行

之前在日本讀依段歷史的時候講到原子彈對於日本的軍人黎講係有必要性的（日本角度），其中一個觀點就係主要黎說服啲軍人接受輸左要投降的現實。

因為果陣的日本兵敗如山倒，社會開始出現不滿政權的聲音。而天皇同當時的政權開始有意結束戰爭，但軍人之間（主要係陸軍）的情緒依然高漲。而且制定埋本土決戰的方案。佢地仲認為自己未輸，仲有得打落去的。波茨坦宣言公佈左之後，日本係選擇無視繼續準備打落去。但一方面佢地對蘇聯的外交失敗，整個政府都希望盡早投降但唯獨係軍人接受唔到，令到日本一直都投降唔到。政權一直擔心再繼續落去會引發社會動亂從而危及天皇制。所以變左個情況係政權想投降但軍人唔想投降。即使要投降，軍人想係根據軍自身訂立的條件去投降。所以果陣時係一個死結。全因軍人覺得自己仲有得打落去。

但原子彈的出現改變左個格局，因為日本一早知原子彈的製造可能但認為無咁快做得到。所以一聽到有第一粒炸廣島的時候已經好意外但陸軍大臣在御前會議仲覺得只係得一粒嚇佢唔到。但開開下會就收到炸左第二粒，依件事比到籍口陸軍自己接受投降，令佢地認為自己係輸在科技上而唔係戰術上。所以原子彈對陸軍黎講係重要的。

所以日本唔會用投降的字眼 而係用終戰黎講依段歷史，認為自己只係結束左戰爭咁，因為都未打到入去。

陸海軍大臣現役武官制：226事件後恢復的制度，簡單就係軍人的唔滿意就可以解散政府。依個制度下陸海軍要派人入內閣先組成，一旦陸海軍唔合作就組成唔到內閣。

御前會議：內閣在天皇面前開會，而平時係唔會有的，但在投降前連開兩次。最後要由天皇“聖斷”去選擇投降。

三月亡華既真偽有待考證。
但係日軍當時只係為左打一場華北地區性戰爭，希望將國民政府既軍隊趕走，保護滿州。
而引起淞滬會戰既虹橋機場事件，近年既考證顯示國民政府係有意乘機擴大事件，只係估計唔到國軍最終會慘敗。

99式二號機炮係日本唯上一得場面既海航武器
日本體制問題用既野唔統一(都係海陸軍之鬥累事)

打沖繩時，班日本仔真係唔怕死同佢地換命
所以打完沖繩之後就射核彈唔打本土了

之前睇文獻講
打蘇聯同中國係難度好高
因為地大同地形
人又多 拖到你軍備用得好快

之後好似做過訪問個負責機師 問佢做成咁多人死傷會唔會內疚 佢係直接答唔會兼話happy to do it again 仲話當年日軍喪心病狂 甚至會用初生bb仔嚟練習刺刀 之類 俾人掟原子彈係應得報應

日本偷襲珍珠港真係好on9，害死埋德國
美國一早收到風日本會偷襲
特登比你炸，跟手大條道理參戰

原子彈炸日本只係試下威力，係無需要
如果德國未投降，可能就會炸佢

亦有聽過美國要盡快結束二戰，費事蘇聯拎到日本

其實有必要，如果唔係咁樣做
真係打到本土決戰，死得咁多人

無國軍頂住
俾日本同德國會合就真係仆得街
中國

大大個美軍基地係日本, 仲點樣親中

田中角榮, 鳩山由紀夫咪想擺脫呢樣野囉

一出手就即刻落台兼身敗名裂, 橋本龍太郎只係講下話想減持美債就落台啦

cia 係日本政府落既針可能仲多過大陸放係香港

一定唔會炸德國

關咩事德國係唔係都死
如果冇美國介入..
佢投降既對象會係蘇聯

當時未宣美國之前
美國已經半隻腳叉左入去
不斷比物資反納粹陣營

嗰時國軍好慘
前有日軍，後有共產黨

學韓仔拆美軍基地
奶共刺激經濟

德國由唔可以一野推過莫斯科果下開始
其實已經輸梗

當時去到中後期共軍已經壯大到好有規模
日本就算打巢國軍
仲有一支休養左幾年，最叻打游擊嘅共軍等緊你

日本冇得番生
一係安安份份做狗..主人會比狗糧你食 睇住你
不過有時做狗都要自己買狗糧

一係就加入美國做第五十三個洲啦(吹大左 )

日本有樣學樣，見德國用閃電戰咁成功
唔想同美國正面打消耗戰所以先偷襲珍珠港
同埋日本預自己會食晒成個東亞同太平洋島仔，到時美國都一定因爲本土受威脅而全力打日本

其實講左比人聽仲點樣偷襲？

利申：讀左一年history

海黎架 點閃呀

連美國本土都未入到仲講閃電戰

日本一直都無真正收皮
就算通縮時期生活質素都係好高
只係無得串到話騎住美帝啫

日本計劃ko大部分美國艦，避免消耗戰既出現。

高汁

人地盟軍幾巨頭係克羅米亞開會講好晒
佔領柏林之後就 蘇聯同美國東西夾攻日本

西方國家已經係柏林跑輸咗次
日本俾蘇聯佔領埋，之後打第三次世界大戰真係打碌撚

更何況日本比德國更加全民皆兵，又視死如歸
太平洋幾場島戰死咗幾多美軍，仲同你慢慢登陸戰咩

讀歷史真係好重要，點解kmt 之後會打輸，由雅爾達會議已經埋咗伏筆

本土仲print緊一堆出黎

而家日本軍費超過一半係去左買美軍武器，仲要好多係倉底貨

每年全日本0.5％ gdp 就係咁上繳左俾美國

仲有大把野未計

其實本身係日本想炸完同美國傾和約的，從一開始日本就唔太想同美國打。單純美國禁運石油，日本同美國傾唔掂。

日本本來就想宣戰之後炸到美國返談判桌的，但點知電報遲左變到不宣而戰而激嬲美國唔同日本傾，直接開大拖。

成個近代史，亞洲黎講，一定係西安事變最大影響
停咗內戰，聯手抗日

完全係屳家鏟局面

美國佬當時嘅生產力
你打沉佢一首，佢有三首落水

起返張學良條屍上黎鞭

好耐未見過連登有咁高質理性討論
小讀歷史睇呢個post真係學到好多嘢

其實戰略角度嚟講 個行動已經做得好好 係衰在遞唔切戰書
納粹德國攻唔落莫斯科撤退個刻就已經敗局已定
日本個陣已經俾西方制裁加石油禁運 而解禁條件係全面撤離中國 所以先焗打美國爭取時間 同時係東南亞爭奪資源
日本海軍係當時對抗列強嚟講已經做得相當出色 反而陸軍係對待戰俘 平民個到真係泯滅人性

你條賤種狗去死啦

f15 j笑話黎

打仗 所有野都合情合理

呢條友死一百次都唔夠贖罪呀

成個太平洋戰場都係美軍頂住
蘇聯同日本簽左互不侵犯條約
到最尾日本大勢已去先走出嚟執雞

之前又同希特拉夾計分左波蘭

蘇聯由頭到尾都係一個仆街，冇資格講反法西斯

有心想學嘢, 睇吓呢篇好過啦

今時不同往日啦

日本呢十年經濟已經敗壞得好緊要
係我地隔左個海先睇唔清
只係未浮上面

消費稅黎緊準備加到10％，東京奧運後先係戲肉

根本呢d係人都要知
點解德國要打蘇聯
點解日本要偷襲珍珠港

宜家睇可能有更好方法，但係當時既條件黎講，好多都係註定發生
博贏咗，就係偉大

遲死同早死

佢貪心攻左英國殖民地

實俾英國拉埋英國打佢

Yes. 100% legit and deserving

佢自己本身都係法西斯啦
不過勝者為王

你咁講個個同盟國都係仆街
慕尼黑協定賣捷克

死返去波台啦
咪撚入嚟污染個post

呢幾年經濟好左好多喎
仲有啲科技實力夠佢食多幾代都得

我認真討論緊，屌你老母
你條垃圾淨係識mon post，唔死都無用啊

呢個真
美國應該後悔緊冇咁做

好難講

應該掉多幾粒

本質上唔同
英法係捷克上冇利益
只係英法佢地垃圾，係冇能力改變結果之下嘅綏協

係 班友想打埋美國

叫做有既，有句說話係講 It took British’s intelligent, American’s Steel and Russian’s blood to defeat the Nazi Germany. 蘇聯二戰死傷位居榜首 好似仲話192x某年出生既男人冇人生存過到二戰

好似計劃的下一粒係東京，但早左投降無掉到

如果日本變左共產真係難以想像

其實係想拉美國上談判桌多過打入去

冇原子彈日本下場分分鐘同南北韓一樣
韓戰美國又幫日本復甦經濟
所以軍國主義喺日本算收皮得好快

蘇聯比納粹打到死下死下
佢唔同日本簽約咪比人圍屌。。
你估佢地似美國咁勁一打十咩

你炸人軍港期望全身而退？

你係咪真係有睇新聞?

日本gdp 每個月都比同期跌緊
財務省個個月都賴天氣唔好所以日本人唔肯消費先跌gdp
俾人恥笑到面黃

狂印銀紙買日股，買到日銀已經揸住百份之五既日經市值
推測日債已經2019 年就無人再買

工業技術同七八十年代既壟地位差好遠啦
汽車業如果俾電車取代真係成個日本工業鏈崩潰

有講法開頭想炸到美國驚 令到美國肯同佢地傾

有講過 平行時空 假設南北日分治既情景

假如北海道戰後被蘇聯佔領...

睇化d..
打杖到到都慘架啦
二戰鬥慘既話
史太林格勒圍城戰一定係第一位

皇軍諗野係痴痴地
不過佢唔打美國，美國遲早都打佢地

蘇聯係內蒙古完虐日本關東軍 日本見識到俄佬已經唔係帝俄個陣咁廢先由北進會合納粹計劃改由南侵中國同東南亞 算係賣咗德國佬

波蘭仲慘，身為戰勝國，比紅軍屠殺無得追究

對不起我無咩讀過依條戰線

???

陸軍都有明智既人，好似石原莞爾咁甚至比山本睇得更透，提倡只佔滿洲唔同中國打

冇老美就冇今日嘅日本，根本係打救緊佢

日本仔簽完和約賣隊友 蘇聯反而可以將遠東駐軍調返去歐洲戰場全力抵抗德軍入侵

呢個剩係quote 經團連最大個二百間企業咋大哥

仲要係自願做訪問先計架

就算睇得透..都做唔到咩大動作..
隨時小命不保
56都一樣..

無法改變當時既日本..

Purple Heart?

樓主食撚屎啦仆街

紫心勳章

日本起得太多火頭之餘，戰略喺非常之差。永遠的0裡面都有提過，要d戰機飛六個鐘去打一個目標，目的就喺想佔據返無咗嘅據點，結果喺要迫d戰機急降水面。

但日本嘅表現喺海軍喺非常出色，因為當時亞洲海軍嘅標準比起英國d歐洲國家仲有唔少差距。唔係因為德國輸天氣，踢走哂猶太人班科學家（包括愛因斯坦），而日本喺中途島戰役唔輸，就算好似獎門人咁打和，當時應該係德國，日本，美國三分天下。

大佬日本點睇都同收皮差好遠下話
你講技術，日本最多都係輸俾三幾個國家啫
仲有好多範疇都係數一數二咁勁
支爆日本都未爆啦

其實國民黨高層同將領好多都係日本留學 都係親日反共 蔣介石領導下既中國根本都係法西斯主義 只係軍事追唔上現代化 明明理念相同 中日無全面打仗既話冷戰局勢根本會完全改變

日本唔係衰偷襲

係衰偷d 唔偷d

炸晒d 美國d艦但無炸油庫同船廠

美國本土佢有能力炸？
難聽啲講就算珍珠港全軍覆沒
最終日本都係會唔夠打

我爺爺8歲就係原爆時死左啦

咪咁小學雞啦
都唔撚想理你
正經post唔係俾你私鬥㗎

咁睇得起德日兩國
打杖呀..打機咩點打和

金融，國債呢d 先攞命仲要配合人口減少同老化

咪講左技術係有優勢
但都要keep 住投入研究先可以保持到
半導體東芝夠壟斷啦掛
咁大間企業財務一有問題週轉唔到
唔到就即刻俾人分屍賣左俾韓國同美國
而家東芝得返個殼咋

二十一世紀啦，所謂技術優勢呢d 野隨時一下就無晒

蔣介石要捍衛佢心目中既民族主義，要搶返滿州，中日交戰係不可避免

佢係偷襲珍珠港嘅船
但無炸嗰度嘅油庫同船廠

炸左美國唔會咁快回到氣
雖然之後日本9成都會輸

日本係輸國家實力
美國工業實力比日本高太多
本來就無得打 呢點山本五十六都好清楚
日本玩唔起消耗戰 莫講話美國
到後期連國民政府都冇辦法完全消滅

我正想講日本電子工業優勢唔保持得幾耐
其他國家偷既偷 取代既取代

無左間東芝, 但又收購多左間ARM
日本科技邊有咁易死
啲科研好撚勁喎
投資額又大
大把國家死先過佢啦

果型猶太人科學家，留係德國都係入集中營，走左對人類世界仲好

拎一戰前既戰爭同二戰比?

連日本天皇都清楚
可怕比人班挾住唔出聲

鬼咩
當時珍珠港一隻航母都冇
最重要嘅海上航空戰力冇事

再講資源同人才
美國佬嗰陣發癲擴海軍幾日起一隻驅逐艦
船海都玩撚死日本

日本轉左玩材料，生物，醫療，光學呢啲啦

正常再嚟一次, 應該係槍殺蔣介石, 張學良做委員長
有D人無知識, 唔識分莊閒, 以為軍人一定聽佢老點
張學良就係太過善良, 放生蔣介石先比佢軟禁返轉頭

孫正義係好有遠見, 但成個日本都唔係

仲有arm 唔係技術轉移呀大哥

東芝係真係俾韓國同美國吸乾吸淨渣都無呀

其實自從總體戰個概念出咗嚟之後，打仗已經無分軍人同平民，因為係總體戰嘅概念之下，平民係軍隊嘅後盾，亦係最重要嘅部分，只要瓦解到平民繼續作戰嘅意志，軍隊嘅大後方就會玩完，個國家好快就會輸。

點解二戰嘅平民傷亡率會咁高，一部分係因為成個戰爭模式已經變咗，唔會再好似以前咁打仗只係軍隊嘅事，唔會特別針對平民。喺總體戰下，軍隊攻擊敵方嘅平民係可以接受，因為佢哋已經被默認為軍隊嘅一部分。

天安門上面應該掛張學良而唔係毛魔

美國人個陣思想好似都係未重視航母 仲係強調戰列艦既思維 反而太平洋戰爭一打 航母既重要性就出曬嚟

山本五十六本身唔想炸珍珠港
不過冇計

日本呢三十年係一啲起色都冇
人口老化
少子化
經濟問題
外面仲有俄佬同支那
再加上支那同韓國慢慢取代日本以前嘅優勢

日本真係等收皮

山本五十六已經講到明日本海只可以確保一年優勢，第二年就大家五十五十，第三年日本海軍唔會夠美國打

點知日本陸軍班癲佬都係唔理，照打美國
山本五十六應該俾佢哋激到吐血

咁多位ching 有無興趣開個post討論近代日本？
想學野

唔好忘記有東北軍有張學良

蔣介石放棄東北三省, 不抵抗日軍, 民主同軍心已經輸晒
好多人就ON99認為呢D係時間換取空間, 聰明就係應該要分散抵抗, 等日軍唔好佔領得咁容易

點解共產黨得民心就係蔣介石親日

美帝個後勤根本係bug黎
郁唔到佢本土根本點都無可能贏

日本資源少就梗
但係成個日軍輸在軍隊內鬥
軍隊思維仲停留係以前
成個戰略亂七八糟

二戰日本同美國打海戰
先令到航空母艦呢樣嘢開始彈起
如果唔係可能仲係大戰列艦主義

張學良個陣仲主張東北不抵抗 btw條友勁長命 千禧年都未死 唔知佢見證世界咁大既轉變係咩感受

起長崎原爆館睇過 d紀錄片好似話係測試咁去用 但咁岩又同日本打緊 但睇到d相真係幾慘 有塊木門直頭印左成個人影落去

如果山本係日本本土應該一早俾陸軍班友隊死咗

睇集中營同大屠殺紀念館都好慘烈

就算張學良選擇不抵抗
只要軍隊大部份要抵抗, 佢一係聽軍心, 一係等叛變

汪精衛大把國民黨, 再加上東北軍, 只係壯大另一國民政府勢力

山本係就係唔想同美國打，但打珍珠港就一定係山本諗既，珍珠港之前海軍係講緊用乜撚野漸減邀擊作戰，即係等美國打自己以逸待勞

笑撚左 美國本來休息緊 比佢打攪左
當美國佬傻。打到你仆街

最大既神戶製鋼今年先爆左偽造強度紀錄

剩係賠俾波音同咁多間車廠都唔知要幾多

日本政府都唔知點backup 佢好

我係因為幾鍾意中國東北同日本先會研究下嗰度嘅經濟 歷史

過只係略懂皮毛 我都想有人開post畀我去學下嘢

二戰既ijn直情勁過皇家海軍啦

呢個問題亞洲人特別嚴重, 民國都係海陸軍不和

美國都有咁情況, 不過最尾d高級將領自己拆掂, 加上艾森豪統領得好, 所以冇事

冇感受
呢d自私撚最緊要自己冇事

我反而覺得蔣介石放棄東北三省嘅決定無錯，日軍打東北三省嘅時候係講緊1931年，嗰時蔣介石啱啱先北伐完幾年，當時嘅民國先算統一，但係國內形勢仲係好複雜，有啲軍閥都未完全歸順，仲要有共產黨係到搞事，個大後方都未搞掂要點同日本打，仲要當時日本軍隊戰鬥力高中國幾班，提前同日本開戰就情況係好唔樂觀。

相反，蔣介石俾東北三省日本換嚟咗6年嘅時間嚟發展軍備同整頓大後方，俾中國可以有更多資本同日本打，我又覺得值喎。

如果美國唔參戰，繼續打落去，日本食唔食得落中國

民國有海軍既咩 ，仲用緊清朝剩落嚟啲艦

做乜鬼,當時日本的確係想一舉殲滅太平洋艦隊
用大量軍民傷亡,以為美國人命優先思想
會激起美國本土反戰情緒
迫美國上談判桌讓出太平洋控制權
就算美國唔讓步,殲滅太平洋艦隊對帝國海軍不足成阻嚇力
不過日本全部計錯數,變相加大參戰支持
仲迫美國開盡佢副戰爭機器

同埋我想知點解日本海軍明明都係侵略者
但係戰後形象可以咁撚好 冇乜幾個人被判戰犯
就算鬼佬都對日本海軍有興趣同研究
但陸軍成堆戰犯
到而家都被人妖魔化

抵抗有好多種, 支持玩遊擊都可以, 中國最緊要係有人, 唔夠槍炮

但係不抵抗等白白將所有野送給敵軍, 領土, 人口, 資源

咁唔叫換左6年

事實日本無足夠準備先拖6年全面進攻中國

用下腦就知東北三省係無用空間換取時間, 反而係提供左足夠資源同空間給日軍全面侵華

麻煩用下腦分析

你數漏咗上面隻蘇聯熊

張學良當年好似係想打，但係蔣介石落命令逼佢要不抵抗，因為蔣光頭唔想咁快同日本開戰。

漸減邀擊係一戰後海戰既大戰略

不過美國係珍珠港後就已經立即意識到問題, 放棄所有戰列艦, 調整去航空戰力度

反而日本到1943 年先轉去以航母就最優先戰力

日本航母戰力同戰術最先進, 但係反而慢過美國做戰略調整

中途島就係例子, 用航母做先鋒, 戰列艦大和同長門打後

1941 年美國既航空戰力未夠投射力同火力擊沉大和號既裝甲

如果用戰列艦做前鋒同巡洋艦保護戰力核心既航母, 即係美軍42 年後既航母陣列

成個結果可能好唔同

美國無講過原子彈係偷襲

整理左6年d資本, 都唔會夠張學良父子係東北經營十幾二十年下嘛

冇左東北咁大個戰略縱深 = 鋪路比日本仔係1937長驅直進

日本打美國既原因都係因為石油禁運支撐唔到持續戰爭 同埋要東南亞殖民地資源 所以日本同西方終需一戰
成個中國戰場嚟講 除咗軍備支援同蘇聯最尾嚟個汁雞之外 其實西方冇實際參與抗日戰爭 反而民國有派軍去印緬戰爭同香港保衛戰

因為當時日本海軍係薩摩藩既後人

大久保利通後薩摩藩失勢

長洲藩主導左政界同陸軍(到而家呢一刻既日本都係長洲藩既後人主導左政府)

薩摩藩即海軍其實政治責任上無陸軍咁重

就係D艦仔

仲同日本打左 江陰海戰, 不過輸晒咁囉

即係成個日本軍隊都係以前將軍家藩遺留延伸嘅政治軍權內鬥

因為陸軍暴行真係罄竹難書 南京大屠殺 百人斬競賽 731人體實驗 三光政策之類 想像唔到既變態野都一大堆 仲未計佢地係東南亞對平民同戰俘既種種娛樂行為 仲要好多到戰後 否認歷史 美化行為 所以先會俾人詬病

美國用原子彈意義上都係震懾同戰爭實驗收集數據
話比帝國政府,你唔投降就種多幾枝香菇係你地方
當時東京帝國大學原子實驗室比美國炸毀咗
連開發原子彈項目都一齊炸埋
日本內閣眼見美國已經成功實戰使用
勝利無望唯有同議和派討論投降細節
不過之後日本陸軍班豬玀弱智作反又係另一個話題啦

日本仔心理變態，成個東亞都憎啦

屌你老母，大家學術討論下洗唔洗咁撚惡呀，你唔同意咪講囉，乜撚嘢叫「麻煩用下腦分析」，歷史呢啲嘢不嬲有唔同觀點，你又可以話自己一定啱哂？

點解嗰時蔣介石咩都唔做？就係因為驚一有日本軍人俾中國人殺咗，日本關東軍班癲佬就有理由向中國全面宣戰，蔣介石不抵抗係唔想俾日本仔有位入，因為蔣介石知道當時中國仲係一盤散沙，啲軍閥勢力仲未搞得掂，加上又有共產黨，一旦同日本仔打，啲軍隊隨時唔聽中央指揮，各自為戰。

本身日本牌面已經好中國幾班，仲要自己啲軍隊唔團結，咁仲點打？我認同蔣介石放棄東北三省係俾咗時間蔣介石強化中央軍隊同消除軍閥嘅殘餘勢力，令中國唔再係一盤散沙，而係可以係6年之後，喺1937年以一個相對團結嘅姿態嚟對付日本侵略者。

都係嗰句，大家理性咁學術討論，唔該你收下你把口，唔好咁串嘴挑起罵戰。

好似投降前係班撚屌試過政變不過失敗咗 其實日本唔係衰班軍佬發神經搞軍國主義 今日日本都唔使淪落到要做美國隻狗 安倍奶美奶到出曬面

當時佢放棄東三省一方面想打擊張學良實力 另一方面係想解決共產黨 當時國民黨中心思想係安內先

但係蔣介石嗰6年收集嘅資本係全中國，加上東北三省一早已經俾日本仔滲透咗，張學良嗰老豆，張作霖本身就係親日軍閥，所以日本仔喺當地嘅勢力仲大過中國，我覺得以一個一早俾日本滲透哂嘅地方嚟換取6年嘅時間收集全國嘅資本嚟備戰係值得。

有道理

連登仔都日日拜啦
型阿嘛 英雄主義囉

雖然當時蔣介石統一大部分中國 但軍隊內都有分不同派系 對立嚴重 國共內戰輸好大因素都係因為派系問題 我滇系唔會幫你其他系 你比人打殘你事 我守好自己果到就算
外加上當時東三省軍力係全國最強 有大量日軍武器支援 又冇咩經過軍閥內戰

連登成班小學雞以為日本人同納粹軍識分香港人同中國人
兩個毀滅文化既垃圾政權都有人撐

當時岩岩打完內戰，如果開戰咪又係做炮灰
而且列強未開波無人幫到手

好似德國都有，不過唔成功，成功就仆街了

日本軍國主義真係戇鳩到仆街
睇佢地宜家啲文化產物就知
中二病真係好貼切既形容

係炸都唔會炸柏林啦，炸日本都係諗過度過，炸首都同啲一線城市會造成太大傷亡，戰後處理會好麻煩，美國又怕造成一戰既後果（激起更強烈既愛國情緒），唯有炸啲二線城市，比到壓力之餘又唔會話太過分。

點解當時紅軍要大長征 唔選擇搭高鐵走。

題外話：戰爭歷史當然好吸引，因為生死成敗往往只係彈指之間嘅事情…但係其實戰爭時期以外嘅歷史，對於一個國家、一個地方嘅發展，一樣咁重要（甚至可能更加重要）…

睇下戰後日本點樣由一個戰敗國（被外國駐軍佔領，又嚴重通脹），發展到今天成為經濟強國（雖然最近30年差啲）、科技大國…

反觀中國（包括兩岸嚟計），點樣又戰勝國搞到1976年文革後期，幾乎滅國…好嘞，俾你改革開放恢復元氣，擠身國際大國（起碼算生產大國啦）…無厘頭又搞到今日咁四面樹敵…

你話做政治家嘅，點可以唔認識歷史，了解歷史呢？

基本上當時納綷都未完全掘起，要等到33年納綷先上台，然後歐洲局勢要等到hitler武裝萊茵河先開始緊張，當時歐洲仲未有反法西斯嘅思維，反而當時歐美反共產主義嘅聲音仲大過反法西斯，1931年日本對中國開戰嘅話，歐洲列強表示wfc，只要唔係共產主義就得。

加上當時啱啱大蕭條咗無耐，全國經濟嚴重受創，莫講話歐洲，連美國都傷到入肉，個個掛住recover國內經濟，邊有錢同時間插手遠東事務。

所以當時嘅中國喺世界上係孤兒仔，完全無人幫

蘇聯 中共關係破裂又點睇？

無係日本用原子彈 搞到大家淆底
第三次世界大戰就唔係冷戰咁簡單
本身連陣營都set好晒

日本個問題係結構性, 好惡攪

但係底子都仲係厚, 產業又多元化, 當然同高峰期比差好遠, 但距離收皮都仲有排

擔心香港好過啦

根本蔣介石當自己係皇帝, 所謂安內只係保障佢自身利益

咪宮城事件
陸軍少壯派班豬玀想阻止終戰詔書公布
繼續同抵抗美俄上岸入侵
認為全國軍民應誓死保衛國土與天皇共生死,一日未死哂一日都有得打
係軍國主義完美示範

如果唔掉原子彈的話
夜櫻作戰都會開始
美國本土好幸運避過生化武器

Little Boy 係用槍式起爆
Fat Man 係用內爆式起爆
係兩款完全唔同嘅原子彈
美國的確係當日本係試驗場
城市毀滅程度同傷亡就係最好實際數據

同意蔣介石係獨裁者，安內嘅其中一個目的係清除國內嘅反對勢力。

但係客觀咁睇，佢嘅行動的確平定咗中國軍閥割據嘅局面，令中國軍隊可以團結一致咁對抗日本侵略者。加上無論你喜歡與否，你都唔可以否認獨裁政府嘅效率係極高，因為跟本唔洗經議會同意，以中國當時嘅局勢，的確需要蔣介石呢種軍人出生嘅獨裁者嚟領導國家。咁先可以迅速發展中國嘅國力嚟準備同日本死過。

加上蔣介石本身都係一個民族主義者，所以我都幾肯定蔣介石安內之後係會調轉槍頭去對付日本

東北易幟都好大影響
可以偽滿咁痴住日本，國軍同日本無全面開戰可以專心打尻紅軍，成個亞洲局勢唔同晒

大一統主義真係
蔣委員長真係垃圾過老毛

係咪咁多冇腦小學雞00後
嗰時嘅日本衰過支那多多聲
唔炸吓佢你依家邊有得去日本去得咁開心呀

以地事秦, 如抱薪救火, 薪不盡火不滅

咁簡單道理喎, 又話我串你呀? 咁樣打字都幾無癮喎

日本要開戰隨便搵個理由就得
日本已經殺左張作霖, 仲出兵佔領東三省, 推溥儀做國王

所謂消除軍閥嘅殘餘勢力, 由頭都尾都係蔣介石保障佢自己勢力, 保障佢個地位, 放棄東三省軍民利益, 簡單D講就係一直發動緊內戰, 內耗不斷, 唔單止係為左消滅共產黨, 仲係為左消滅其他勢力

中國由頭都尾都係一盤散沙, 就係蔣介石想尊自己為王, 順佢者昌, 逆佢者亡, 個D美好說辭通通都只係國民黨欺騙國民之用

正如話就話保衛南京, 結結有權有勢嘅蔣介石就指示其他人守, 守個位將領就漏夜著草走

美軍, 蘇軍, 英軍, 牌面夠高日本幾班啦, 日本咪又係去打
美軍夠高中共軍隊幾班啦, 共軍咪一樣赴朝去打
團結唔係靠蔣介石咁做嘅, 蔣介石行為霸道, 先會連成個中國大陸都輸清光, 連盟友美國都唔想幫佢

可能因為未起

唔該
點解唔炸得京都？打仗同佢講人情？

東京大轟炸炸到大半成為焦土
係皇宮出面方圓十幾公里都係人肉BBQ

日本文化中心
代表大和民族
炸京都 會激起日本民族仇恨
不利美國管治
當時美國並不是想完全摧毀日本
係想利用日本作對抗共產橋頭堡

冇美國，大家都冇日本妺屌

希望各位放緊暑假嘅學生喺呢個post睇吓就算，真心想認識呢段歷史嘅請自行上網查、睇書同睇紀錄片

你弱智？

我弱智，你又覆

大鳳、赤城同加賀

自爆+南雲on99

納粹黨屠殺猶太人嗰陣，嗰陣已經走晒佢美國

好傳統教科書式講法

要講返中國東北滿州係1895年甲午戰爭同1905日俄戰爭已經控制係日本手中。
日本經營滿州多年先有當日既發達，又有大量投資，張氏父子唔臣服日本，甚至張學良東北易幟，都令到日本得返直接控制滿州呢個方法。

日本幣原喜重朗執政時期，日本在亞洲大陸的消極無為的政策，導致了北洋政府和親日勢力的倒台，導致了國共兩黨的勝利。因此，20年代的國際協調主義同日本民治政府成為左日本國內的軍部和激進勢力攻勢目標。而背後其實係害怕蘇聯同共產主義。

國民革命成功以後，在南京政府的主持下，大規模的收回租界、廢除條約、破壞條約體系，為蘇聯政權減壓，嚴重損害列強，特別是損害日本在華的既得利益。這時候日本人重新干涉，就出現了九一八事變、塘沽協議都係呢種政治氣氛影響。

918事變，甚至在77事變後，國民政府到處求援，果陣英國外交官的判斷是，七七事變應該係一次偶然的事件。因為77事變發生的當時，日本指揮華北駐屯軍的高級將領，跟本冇人在場指揮。如果日本真想發動戰爭，將領們一定是各就各位的，不可能係高級將領不在場的情況下就發動戰爭。而且日本演習的時候，連實彈都沒有，用既是空包彈，都係演習緊既証明。而近年都有研究指918、77事變係國軍攻擊先，當然有一種講法係襲擊日本士兵的國軍其實係華北的地下共產黨人。而中國華北、西北軍係周恩來和劉少奇的操縱之下，西北軍的情報工作，由中共地下黨員、西北軍的重要將領張克俠主管，目的係想引日本打國民黨。

日本唔係無足夠準備全面進攻中國，而係一開始就唔想打，中國冇工業冇資源，根本就冇價值，有滿州已經足夠。

仲有隻信濃

補充多D日本只係想建立一個親日既中國政府，咁最符合日本既利益

最撚on9 就係你呢種講野無point
一句埋黎地圖炮辣晒所有人就以為自己好醒好有智慧既弱智

唔走佬係因為佢地覺得老美講下
無諗過咁有殺傷力dup落黎

比隻CV-41 Midway日本都無用啦
無戰機、無油、無機司

正確黎講美國係收左d納粹戰犯入NASA，同蘇聯鬥快上太空

如果炸死咗 仲可以同邊個講和 同埋美國想要日本投降 當然會講人情

噴射推進實驗室領軍人都係有猶太裔
但亦有一個華人錢學深 .....
呢條友唔返中國就好...
美國應該軟禁佢

想問下當時日本仔幫德國拎左個歐洲再打中國有冇機會贏？ 唔聊蘇聯 但蘇聯會唔會幫手中國手？

老老實實大日本帝國點都唔夠美國佬打啦
你睇人地資源戰術新技術分分鐘擊倒你

日本憑咩能力幫?
唔搞蘇聯
蘇聯會搞你

先下手為強

甲午 日俄 日本都係玩偷襲

放一塊主權同勢力名存實亡嘅地俾日本都叫以地事秦？東北三省啲資源一早就係日本手上咁濟，中國根本無份，而且東北三省內部本身就俾日本人滲透哂，難聽啲講句，東北三省一早就已經唔屬於中國，只係得返個名。

而1931年日本陸軍係仲未完全掌權，國內唔係佢哋話晒事，所以唔可以好似1937年咁指鹿為馬嚟鳩作啲理由打中國。

而且，軍隊打仗最睇士氣同軍備，日本陸軍士氣有武士道同神道教精神，打仗係接近死戰不退，而軍備自明治維新開始發展，到1931年已經係歐洲列強水平。反觀當時嘅中國，軍隊一盤散沙，士氣一啲都唔高，軍備更加唔洗講，極度落後。你唔可以否認喺蔣介石手下嘅軍隊士氣係高過其他軍閥嘅軍隊，佢一系列安內嘅行動雖然係增強緊佢自己實力，但同時亦都強化緊中國軍隊嘅整體實力。

另外，日本一開頭係避免同英，蘇打，日本甚至同蘇聯簽咗互不侵犯條約，因為佢都知自己係唔會夠佢哋打，日本二戰嘅目標不嬲都係亞洲，係之後陸軍打唔入中國先癲咗走去打美國。至於日本唔夠牌面去打美國，所以咪衰撚咗囉，俾美國佬打到老母都唔認得，仲要做埋佢哋隻狗。咁好嘅例子俾你睇，仲未明唔夠牌面就打人有咩後果？

至於抗美援朝，你要搞清楚，中共團結人民嘅做法做得盡過蔣介石，而且當時美國係無全力出兵打北韓，因為驚蘇聯插手打三戰。所以共軍係有能力用人命嚟堆出戰果，因為美國根本未認真。

至於美國唔幫蔣介石打共產黨係美國錯估形勢，美國事後都後悔讓咗成個中國俾共產黨。

我唔係吹奏蔣介石，而係我覺得蔣介石喺1931年嘅決定係無錯，但1937年照打共產黨而唔理日本就錯哂，因為當時日本個勢係要食咗成個中國，而唔係只要一塊一早已經俾佢哋控制嘅地。

應該話毛毛果班共產黨成為最大贏家。
因為佢得好少兵抗日，死嘅都係國民黨啲兵

冇 1941年日本比英美禁運 唔打南亞拎資源打唔到落去
同埋Stalin 簽完德蘇互不侵犯條約都開始準備打仗 只係估唔到係1941年6月就咁快被入侵

加上美國仲有菲律賓係亞洲 亞洲歐洲既航海要道又係英國手（新加坡 埃及 直布羅陀）日本冇可能支援到歐洲

日本同美國雙方都有好多記錄話某啲轟炸機係專用燃燒彈燒木屋區而且仲有美國機師承認當年曾經揸P-47低飛射平民區

日本到二戰後期已經後繼無力 係中國比人拖得太多時間同軍力 打美國只係想衝破ABCD包圍網 唔掉原子彈美國都可以贏 但係會付出多好多美軍人命

之前蝗國有套戲定唔知電視劇，
入面演蔣公個傻閪講咗句野講得好啱，
「滅共？亡黨；不滅共？亡國」
外憂內患，打邊個先都死
如果真係要個人出嚟鞭，
應該係鞭孫中山先，
為咗對付軍閥，聯俄容共

咁有冇咁誇張，美國點都係第一，因為佢嘅生產能力係日本好多倍

不過就飛機同戰艦嘅嚟講， 美國同蘇聯係玩工業實力即係大量生產加超勁嘅引擎另一㗎坦克都可以起飛， 例如P-51 P-47 F6F全部都係

相反德國同日本係玩精密設計例如零式Bf-109 Fw190

產量同引擎冇美國咁痴線不過德國喺入侵波蘭嗰陣時已經研究緊噴射機你就知道德國嘅科技係幾咁先進

所以戰爭好殘忍
敵方任何野都係打擊之一
希望唔好再有

係咪要笑？
唔好盲反啦

不嬲都係以其人之道還治其人之身 德國個陣轟炸完荷蘭同倫敦之後 盟軍都放寬咗剩係針對軍事設施既做法 後尾德國城市都遭到無差別轟炸 見到日軍對待亞洲戰俘同平民既手法 俾著係美軍都唔會對呢種漠視戰爭公約既國家手下留情啦 掟原子彈有派傳單警告過已經係仁至義盡 日本二戰個陣又屠城又虐殺俘虜有咩資格話人殘忍

因為個陣剩低嘅船艦都係哂廣島個吳港入面

記得係咁

撐蔣既都係大一統撚
好地地搞咩北伐

玩電風扇引擎英國先係皇者
Rolls-Royce梅林引擎
仲有當時德國噴氣引擎係好落後
英國流星式更先進

歷史評價反映到蔣介石
有能力，但係戰略同眼光都係普通/差

老毛唔係最尾文革，肯定上神枱

孫大炮個傻閪，信錯軍閥，為咗想快啲建立民主中國，同袁世凱枱底交易，由個一刻開始就己經行錯第一盤棋
然後，軍閥割據，孫中山為咗盡快復國，聯俄容共，俾咗個黃金機會中共壯大自己勢力，呢到行錯第二盤棋
去到蔣公，心急要清黨，但係又清唔哂，雖然迫到中共上絕路，而自己都元氣大傷，但係可以怪蔣公咩？

所以一路都唔鍾意漢奸呢個字
自己岩岩先推翻帝制 就要全力抗日？
無錯係會養虎為患，但係手上無牌就民族主義上身又係唔係明智？

成個東亞近代史都係圍繞東北三省

依加已經有討論其實當時應該保留清朝做君主立憲制 因為中國並冇一個人可以好似皇帝咁有號召地位 好啦唔退都退咗位 立中華民國 袁世凱都叫控制到班軍閥 如果唔係佢衰貪心要稱帝都唔會倒台 袁一死 中國就即刻變咗軍閥割據局面 革命黨當時唯一係衰太過心急行事 聯俄容共 護法運動之類

因為英國外交官唔了解日本陸軍 ，喺東條之前日本陸軍不嬲係啲佐級既參謀話事，啲高級軍官反而叫唔郁佢地

嗰個年代有飛機先進得過Me-262?

問心，美國英國蘇聯唔係靠數量會贏到日本同德國？

淨係蘇聯用肉身之軀都幫英國同美國食咗唔少子彈

當時成個社會階層都真空左，民族主義係唯一可以凝聚政治向心力既方法。
中共打抗日牌，已經可以吸引到一堆人去支持/同情。

理性d講，應該加強同列強合作，睇下當時殖民地/租界發展得幾好，當然仲有一種做法，就係完全同蘇聯合作，取代中共既地位。但蔣介石作為民族主義思維和大中華主義思維既擁護者，兩個選擇都唔會出現。

嗰個年代有飛機先進得過Me-262?

問心，美國英國蘇聯唔係靠數量會贏到日本同德國？

淨係蘇聯用肉身之軀都幫英國同美國食咗唔少子彈

我覺得蘇聯人海戰術應該浪費咗不過唔少子彈

雖然我都好唔鍾意汪精衛因為佢當年戇鳩鳩走去幫共產黨， 不過我唔明點解啲人話佢係漢姦，就算佢唔投降畀日本日本遲早都會攻入南京， 佢投降同日本簽定停戰協議反而可以減低平民死傷

應該係日本陸軍，特別係關東軍，唔受文治政府管理既問題，918事變關東軍司令本庄繁有指揮到攻擊行動

盟軍不論數量同質量都好過德日
例子戰機引擎:
德國DB605無二級增壓器
英國梅林系列 美國普惠RD系列 有二級增壓器 令到戰機可以成為兼顧高低空戰機 盤旋都勝過BF109
航空機炮 英國Hispano 20mm 係二戰最好既航空機炮
飛機:德國無大型戰略轟炸機,英美有B17 B24 B29 蘭開斯特
船艦:美國贏哂廢時講
陸軍:德國唯一可取之處...支88炮 的確係二戰最好反坦克炮
動物園坦完經常壞出力低

日本廢時講除左IJN前期有少少優勢..都係一直比美國佬砌
仲有數量係優勢之一....咩叫唔靠數目?

當時英國Gloster Meteor F3 速度快過ME 262

孫中山係偉人, 所以今日仲有中山呢個地名, 南京仲有孫中山陵墓
有軍隊先有實力, 有實力先可以推翻滿清, 你連基本立國嘅嘢都唔知

唔同袁世凱合作, 袁世凱都會自立做中華帝國帝君, 最多分裂做幾個國家再打, 同軍閥割據差唔多, 反而國民黨先會被消滅, 而唔係袁世凱

聯俄容共係孫中山最聰明嘅地方, 當時中國就同俄羅斯差唔多, 蘇聯思想入中國就變得好理解國情

孫中山時期, 毛澤東支持嘅武裝起義唔會得勢, 毛澤東全靠蔣介石將共產黨內支持和平嘅左膠消滅, 令所有共產黨人信奉毛澤東武裝起義思想帶領佢地逃出生天, 咁先造就毛澤東思想戰無不勝嘅神話

所以軍國主義嘅蔣介石先係歷史罪人, 如果被佢成功同納粹德國結盟更加係災難, 到其時中國大部份都會變成蘇聯, 其他就係日本一部份

建議你睇下呢篇文章，已經可以解答你所有問題

1. 點解國共兩黨都推崇孫中山？
共：在國共歷史上，有兩個國民黨陣營的人，最讓共產黨感激，一個是孫中山，一個是張學良。孫中山的「聯蘇、容共、扶助工農」三大政策，使當時弱小的共產黨得以存在、發展；張學良發動的「西安事變」，使瀕臨滅亡的紅軍得以喘息倖存，最後在中國坐大。他們當然是共產黨的「恩人」。
國：蔣介石推崇孫中山，用意更清楚，一是用「孫總理」給自己背書，強調他權力來源的正統性。另外，孫中山確立的「一個領袖，一個政黨，一個主義」的黨國體制，更有利於蔣家王朝的專制統治。

2. 孫中山係咪偉人？
史料證實，孫竟遊說日本，說如獲資金等支援，「滿蒙可任日本取之」。「日本如能援助中國革命，將以滿蒙讓渡與日本。」
為咗打袁世凱，簽廿一條、俾特權日本，呢啲叫偉人

3. 聯俄容共係孫中山最聰明嘅地方？
美國的中國問題專家韋慕庭（C. Martin Wilbur）在《孫中山傳》中說，中共之所以能獲得發展的機會，進而征服中國，一個關鍵性的因素是孫中山的聯俄、容共政策。因為這等於是聯合縱容共產黨。

法國的中國問題專家百合吉爾（M-C Bergere）則在她的《孫傳》中指出，「孫中山在四十歲以前根本是個邊緣人，毫無重要性可言」，直到共產黨誕生那年他跟共產國際搭上關係，把國民黨改組為布爾什維克式的革命黨之後。據這位女學者考證，連國民黨的黨綱，都是當時共產國際的代表鮑羅廷按蘇共黨綱起草的，由廖仲愷譯成中文。

孫中山係垃圾，不服來辯

依幾十年內
慈湖陵寢會被台灣人拆
中正紀念堂會被台灣人改名

放長雙眼睇下

好簡單，因為愈來愈多台灣人想脫離「中華民國」民個名，有唔少喺台灣土生土長嘅年輕人都係視「中華民國」為「一個打輸內戰嘅外來政權」，佢哋想同「中華民國」撇清關係，所以想將呢啲「中華民國」遺物拆走都唔出奇
我大膽預測，佢哋好快會用行動否定孫中山，甚至將國民黨踢出台灣

佢地後生一輩覺得中華民國係明朝殖民政權既廷伸

MG151 同 MK103 先係最好嘅機炮喎

不過你講嗰支都你好野，你見美國問佢買版權自製就知

動物園系列嘅坦克正正代表咗德國佬執著於複雜精密嘅設計

人哋Sherman系列行到邊整到邊壞邊忽換邊忽

你Tiger唔知行幾多公里又要返工廠大修一次， 更加唔好講之後嘅系列經常故障搞到要棄車。

德國除咗Panther係實用之外，其他都好勁不過不能大量生產同維護， 所以先搞到德國後期淨係夠資源整突擊砲

先唔講firefly， 淨係76嘅Sherman都可以 圍毆Panther同Tiger

講返太平洋空戰， 去到中期戰爭日本都唔多飛機，次次美軍嘅飛機都係多個日本幾倍點打呀

再加上自從日本俾美國封鎖石油之後燃料都唔夠基本上全部出擊嘅飛機都係用極低質嘅燃料， 美國佬戰後攞日本零式入番 美軍用嘅燃料先發現零式嘅性能喺二戰 只係發揮咗60%嘅能力， 更加唔好講紫電雷電嗰一類先進嘅戰機

抄蘇共係孫中山最聰明嘅地方, 因為當時中國同俄羅斯國情好似呀
一個人有頭腦先會揀岩合作對象, 識得遠交近攻係國事上係好重要, 拉日本打北洋, 拉蘇聯打日本, 拉美國打蘇聯, 一個人, 一個國家無實力個陣, 講咩都多餘

最錯就係將衣缽交比蔣介石, 中國何得何能跟納粹德國方向, 同納粹德國合作,最後咪因為德日同盟而中斷, 組建國軍德械師, 吹就吹得好, 有乜實際作用? 要補給無補給, 要發展無發展

正正因為德日工業能力唔夠盟軍好
引擎係工業之花...你所講既缺點
就係德日做唔出好既引擎導致結果

出力唔夠就偷輕偷薄..
或者長期FULL LOAD整到爆波箱

唔會囉，個時零式仲係性能遠拋鐵棺材美國機，係太平洋戰爭中期，美國開始有續航時間、防彈性能同機動力高嘅新一代F6F Wildcat，係同性能下載彈量、防彈性能更好嘅情況下，零式開始被人屌打。
零式嘅高機動係嚴重犧牲防彈性能下嘅結果，所以到中途島戰役後，日軍已經冇哂有經驗飛行員，而好多時好多零式因爲太脆，成日漏油返唔到母艦，又開始叫大學生上戰場，之後就係玉碎。同時因爲燃料資源一直消耗，美國為首切斷所有其他國家同大日本帝國嘅石油國際交易，日軍後來因爲係咁用劣質、再提煉燃料，雜質太多，機械、引擎故障好多，惡性循環Loop

德國佬真係好可憐， 轟炸機就有好好嘅引擎不過冇好好嘅機體設計， 戰機就有一流嘅設計但係引擎唔夠美國好， 搞到出現 Fw190-Dora呢啲不倫不類嘅設計

夾硬將一個轟炸機引擎塞落去架戰機到

F4F都夠零戰打不過要係戰術上取勝
一擊脫離式俯衝攻擊
或者相互支援的雙機編隊
用交叉交剪方式咬住零戰

F4F Wildcat

F6F Hellcat

除咗引擎同武器之外兩者分別唔大

你仲要諗埋美國嘅量產能力，50架零戰點夠幾百架美製

當時ME262出世 小胡子仲話我地終於有一部快速轟炸機...
當時空軍班人包括戈林

所謂嘅交叉交剪方式根本係笑話， 如果你要呢個作戰方式有效首先你要喺數量上壓制對方， 呢個作戰方式一定要僚機配合先用到，假如零式嘅數量係多過美軍飛機已經失敗

加上呢個作戰方式對德國飛機完全冇效 因為佢要靠良好嘅 energy reaction ， 只係對零式呢啲咁慢嘅飛機先有效

同埋美國飛機一定要爬得高個日本飛機先可以dive, 如果大家喺短距離起飛交戰喺低空嘅情況下日本有絕對優勢

但係me-262佢嘅載彈量都只可以用嚟壓制地面部隊根本做唔到重型轟炸機嘅效果

頂多咪加支50mm 反坦克炮上去空對地

其實A6M5唔係慢F6F好多， 不過當然喺大家都用優質燃料嘅情況下比較， 因為當時嘅日本資源缺乏到爭啲要到酒精入引擎到飛

不過講到dive 同energy reaction f6f真係好出色

味話對零戰囉
冇話對德國飛機

其實日本嘅五式戰機、紫電、疾風同雷電都唔差， 不過量產唔到同埋知名度好低

如果當年a7m烈風真係量產成功嘅話有機會扭轉空戰嘅局勢

f4u p51 f8f

就好似0079 Zaku性能幾好點夠聯邦垃圾吉姆人海戰術，btw富野話有好強烈參考2戰

唔合理 應該多啲

淨係鐵球都屌打你啦

依家支那都有人撐

唔會，因為後勤整備、根本十卜唔到。而航母戰鬥群都冇哂

如果而家掉一百粒落中國同印度的話，直情係救世善舉，宇宙英雄!

美國大把靚野玩 就算烈風出左 係美國眼中都係性能落後

邊邊多啲咪㩒邊邊

f8f性能好屈機

一句講哂，日本仔以為有意志仲可以戰勝要切不可能，成堆熱血沸騰上腦。否則都唔會係所羅門、瓜島戰役，成堆陸基零戰飛3個幾鐘去打15分鐘空戰，再用3粒鐘返基地，零戰油量好少架炸。

仆你個街，啲正規航母冇曬啦

想問你老豆老母幾時落黎香港？
1940前定後？

陸軍馬鹿
冇計

當打仗打到水深火熱時就會只諗如何獲勝
嗰時只係我有幾大力就幾大力咁解
而家又要打德軍，邊有咁多閒睱同你日本仔慢慢玩

故此7國咁亂時（而且嗰時唔止7國咁亂）
並冇各位咁有心思去諗咁詳細

而掉唔掉原子彈究竟殺幾多人之類，呢啲係科學家既諗法，而唔係將軍既諗法

共產滲入中國前所有中國人都係受害者

補充一點，個時點解會咁缺油同錢？因為軍部d on9仔以為大和號係不沉嘅，放哂可以支撐日本再打一年戰爭 & 本土防守戰嘅黃金&燃料，然後姐妹艦Musashi 被人沉咗，班粉皮就諗住守住沖繩依個絕對防守圈，就用大和去沖繩強行beach做炮台，點知中途就被人SM咗。
Musashi : 8-12小時沉
Yamato: 4-6小時沉

佢地帶左單程油料
預左出去死

巴打，好似係你無心思去諗咁詳細，然後敷衍我哋喎…

投原子彈嘅時候，希特拉已經死咗，德國已經投降咗㗎啦…

宇宙戰艦大和號就真係唔會沉

不過值得一讚係日本嘅防雷鼓做得好好

比魚雷機炸咁多次先沉

希特拉未死，去左阿根廷（好似係）

仲有一點好重要，就係美軍注重AA DEFENSE，日本只係注重輕、平、快，加上美軍AA中期就有防空延遲引信。

命中率高咗好多，同時美軍有新式radar，可以更遠索敵，甚至引導主炮係更遠海里有更好命中率。
日軍仲主要靠肉眼同簡陋range finder

美國仆街死
阻住日本光復大陸同香港
好想做日本人呀

魚雷嘅速度同隱蔽性算唔算係日本唯一優勢

唔記得講反潛嚟講日本都唔錯

係，因為日本好似用氧氣推進，速度快成本低隱蔽性高。美國係燃料推進

其實vt引信
係來自英國
防空黎講 英國一直領先美國
pom pom gun好出名

97式酸素魚雷 可以係近海淺水區攻擊

咁梗係啦美國本土乜事都冇，英國本土比德國炸到七彩

不過日本嘅防空真係打飛機都唔夠

最痴線嘅係日本嘅驅逐艦可以發射深層魚類， 直接skip過快艇驅逐艦呢啲輕型艦， 可以直接攻擊食水較深嘅戰艦同航母

sorry 93式先啱
成日記錯97式艦攻同93式魚雷

唔係用氧氣推進
係用左壓縮氧氣做燃燒時既氧化劑，所以先有長距離射程
同埋氧氣魚雷生產成本好貴好貴
一飛要四萬yen, 一般500 公斤炸彈只係800 yen

超空泡技術
有層空泡包住魚雷減低阻力
增加速度同射程

日本海軍喺亞洲係勁，但敢肯定規模同技術無得同歐洲比，呢家講緊喺一個稱霸咗世界海軍300幾年嘅國家。如果英國同美國換位，而英國只需要對付日本嘅話，日本海軍對英國黎講根本不值一提

依個問題都岀現係歷代零戰上，飛機太輕唔夠彈，加上太輕放唔到大口俓槍，後來夾硬放，射程短到喊，彈散到根本唔會中，所以被美國佬恥笑做滴滴仔

咁我當然指美vs日，因為VT技術係英國俾美國

你覺得而家比共匪統治就唔恐怖？
日本仔贏分分鐘共產黨都冇頂企

無錯二戰d人成日睇少皇家海軍
皇家海軍係太平洋戰爭爆發前
一直都係領先
特別係反潛上

同埋比你德國做埋ff h艦隊計劃 都唔係皇家海軍既對手

共狗殺得人少？ 戰爭就係殘酷嫁啦
要鬧就公平d ，知唔知共狗係長春圍地餓死幾多平民啊？
點解南京殺得咁勁？ 係因為話要死守既大將唐繼堯話要死守搞到所有軍民冇時間走 一發覺唔夠打就走先

中國人死係自己人手上真係不計其數

美國贏既係綜合國力 唔係單單靠愛因斯坦囉

仲有，無線電技術垃圾嚴重影響歷代零戰，好多王牌駕駛員都屌過，話個無線電十次9次用唔到，用到都noise 爆，要用手語+開cockpit 9喊。
聽落好小事，但一大混戰就all on your own，毫無戰術可言，相反美軍係二打一，用戰術去打。
政治上，海軍同陸軍嘅權鬥嚴重影響執行力，同軍隊高層士氣。

但原子彈 炸平民 唔係軍事要塞 基地兵庫
死左幾多平民 你知唔知

合理，有歷史研究證明過原子彈出現最少加快3年結束2戰，另外之後世界都因為核武可以互相牽制

Royal HMS先係最強嘅海軍，英國係海軍建國嫁 美國係贏物資，英國係技術，電報雷達都係英國架傻仔

平民都係打擊目標之一

要震攝敵方 盡早投降

全面戰爭就係咁

係戰爭講平民好難，仲要係敵國，加上係美國國民眼中日本國民係軍國主義嘅幫兇，人民係有責任架

當戰爭演變成全面，國家成為戰爭機器，有平民傷亡係無可避免，正如轟炸都會傷及平民，如果唔使用核武，等到蘇聯南下中國，應該會殺到日軍片甲不留
加上係使用核子武器前已經通知平民避難

多謝巴打糾正

當年幕末日本海軍改革果陣，所謂嘅戰艦都只喺向英國商家買返嚟架咋，之後戰術上因為無重視到潛艇能力，反潛能力近乎0。

買返最出名就係金剛

有人話純粹只係為左測試威力

其實陸軍內部諗過用原爆來煽動人心作玉碎本土防衛戰，之後被天皇話有意投降壓咗落來，仲發動兵變想逼天皇收回成命阻止玉音放送，你話有幾喪心病狂
強烈推薦有興趣去接觸去睇「日本最長の一天」電影

話時話金剛真係一首好艦
高速戰艦 火力速度防禦 都係當年高水準
英國維克斯公司果然有一手

京都一早講明唔炸嫁。東亞千年古都

Battle cruiser but not battleship，不過當時真係好勁

所以美國佬已經好有良心，否則你班港豬以家冇得去京都睇古蹟同條女玩和服啦

咁列強都無炸紫禁城同長城
納粹都無炸到凡爾賽宮
淨係搶晒入面啲野

得中國人先會摧毀自己文化得咁勁

us navy 都唔敢話ijn 不值一提 我地都知二戰海上戰場以海航為主，而皇家海軍喺航母方面弱過ijn係事實，噸位細，航速低，載機量又少，甚至仲用緊劍魚式呢啲雙翼機 。戰列艦方面對住ijn啲大和長門英國都攞唔出一隻差唔多水平既啦，就算唔講ijn勁過rn，起碼都係各擅勝場啦，點會話去到不值一提

因為日本輸左
你有幾可見德國追究蘇聯殘殺戰俘同平民
行為？
話你聽西方東線唔好得過中國戰爭幾多
史太林格勒圍城戰比任何一場戰役慘烈
蘇聯入柏林都做左好多反而人類罪行
但因為佢係 戰勝國!!!!!

英國點會冇比得上大和級
獅級同前衛級呢
前衛級先進程度同愛荷華有得比

history is written by the victors

呢句真係永遠啱用

返去讀返書啦你

日本海陸空三軍嘅軍備工藝從來都唔係領先

要日本唔偷襲珍珠港即係要關東軍讓步撤出華北地區換美國解禁運油

但係仍然據守偽滿洲國，滿洲問題美國唔可能會再讓步

日本仍然都係會繼續被孤立同禁運貴金屬

蘇聯被德國入侵理唔到亞洲呢邊

如果蔣介石可以統一到中國，滿洲一樣遲早爆

又唔好咁串 交流下姐
加上香港好少人對軍事 二戰有認識同興趣
知既咪講多d比人聽

日本帝國最大時期南到澳洲，北到海參威，東到中途島，西到印度

其實佢唔打美國固守中國同印度戰線唔使輸得咁慘

日本d航空母艦好多都係假航母，如果佢真係重視，就唔會有大炮巨艦大和號。航母二戰係得美國先至稱得上真航母。

因為係得美國先正式確立航母戰鬥群

真正有戰力既得第一同第二航空戰隊

不過其實論噸位同科技都同美國同期既航母無得比, 真係靠嚴格訓練同出奇不意偷襲換返黎

係太平洋只係威左半年, 四艘航母就俾企業號一抽三收左皮

中途島後美國得返企業號一艘航母頂住成個太平洋戰場, 頂足一年仲場場win

日本偷襲珍珠港，講到明係偷襲又點會發電報?

係偷襲前，日本已經預演同集結係珍珠港附近，日本外交代表當時總係美國本土希望同美國建立和約，係美國拒絕左後日本先發動偷襲行動。

美國發火係因為日本一邊傾和約，但另一邊又出兵偷襲。

日本海軍㩒住英國海軍嚟打喎ching

大鳳呢？
瑞鶴、翔鶴呢？

翔鶴瑞鶴都算，真係最後支柱

其餘真係唔撚掂

佢應該係指斷交電報，東京要求日本大使係美國華盛頓時間下午一時即夏威夷時間早上七時向國務卿提交，姐係空襲珍珠港前不足一小時

加賀?
赤城?

除咗排熱外，根本no problem

回唔切防啫 而且太平洋有美國睇場
喺美國未爆得切航母海之前都有借過 HMS Victorious 畀美國用

後尾仲起返唔少航母幫拖
到咗44年仲得閑問美國太平洋夠唔夠火力
諗住派船嚟打[sosad

全世界個海喺41年之前根本係英國睇場
唔好以為打爆咗東亞艦隊＝打爆英國艦隊先得架
一個係世界級帝國 另一個係東亞級帝國

仲有天龍等

咪講左一航戰同二航戰係勁

不過呢三隊無左就真係無晒航空戰力咁滯

人哋海島嚟㗎咋大佬

德國都未整到CV啦

雖然計劃擱置咗， 不過除咗Stuka降落到之外Bf-109同Fw-190都冇可能降落到

東亞艦隊旗艦係威爾斯親王號，係當時最新最先進既戰艦

有份打過卑斯麥號架

輸到咁難睇當時震驚世界

做乜拉埋德國落水

德國佬啲野就衰在啲野太精良

問題係嗰個年代已經冇人玩大艦巨砲，你睇一睇數據就可以發現主力艦喺二戰嘅作用係最低， 過年代已經係航母戰機同潛艇嘅戰場

你英國喺嗰個年代有幾多架航母?我講緊係正規

都唔可以咁講嘅

精良嘅裝備係適合於隻揪， 如果長期消耗兵力仲要面對蘇聯呢啲人命唔值錢嘅垃圾國家， 就算畀架渣古你打都冇得贏

只可以話Reliability都係技術實力嘅一種
德國資源少先會咁樣設計

日本嘅海軍係靠制空權取勝，英國海軍如果講正面交鋒，日本一定會輸嘅原因係因為日本反潛技術喺好落後，航母會好容易比敵方炸沉，英國d戰艦都喺輸喺德國d U boat。
戰列艦英國一隻納爾遜號都夠贏。日本喺自知技術唔喺先進，先要用戰略補救，呢樣野不得不佩服，不過有d野喺技術補救唔到。

打沖繩美軍損失唔少人（好似係）

其實如果日本個密碼唔係俾美國破解，佢都未必咁快輸咁慘

孫子兵法，知己知彼，百戰百勝。美國情報網基本知你想玩咩，日本個套靠偷襲戰法根本玩唔到，總累死埋自己d海軍主力。

加賀號係日本最初的重型航空母艦之一，她與赤城號的起源很類似，原始設計係戰列艦，同美國航母比真係....有缺陷。總未計貨輪商船改裝個d

有航母同無航母已經差好遠

另外你話日本反潛技術差

佢啲驅逐艦同重巡洋艦嘅深水炸彈不知幾恐怖

如果要講大艦巨砲鬥射嘅話長門同大和一定唔輸蝕， 不過話時話二戰主力艦嘅作用幾乎係零咁濟

同年代嘅根本上唔差好遠

因為美國早期嘅CV係落後個日本

有同炸唔炸到喺兩回事 就唔駛比人話反潛技術廢啦

技術上講佢一定唔差， 陽炎級驅逐艦喺12節嘅速度上都應該聽到二千幾米， 大和號甚至聽到30公里以外嘅潛艇以及六公里以外嘅魚雷

問題係美國大量出動潛艇嗰陣日本已經死死下咁濟

情況就好似信濃、大鳳、大和號呢啲超先進艦， 不過係缺乏燃料、戰機、作戰人員甚至自爆嘅情況下毫無用武之地

如果當年雲南冇做咁多白痴行為冇損失到中途島嘅航母，日本應該挨到耐啲

on99

當時蘇聯cap左東北同滿州國之後
下一步已經係朝鮮同日本

類似既情況就係支那為左打台灣而要剷平關島一樣

如果無枝核彈
今日日本會分成南北兩國

呢到要留意番
當時既國際共識係視日屬東北係一個獨立國家
而唔係好似宜家咁，係支那領土既一部分

美國航母初期數量上總少過日本，劣勢情況下仍能戰勝日本航母，剩係企業號就做低左赤城，加賀同飛龍。

係咪貪心就要兩睇

當年既大東亞共榮圈
其實係蘇聯世界革命主義在日既異化版

根本就係南雲白痴，如果佢聽山本五十六order啲攻擊機裝魚雷而唔係炸彈， 企業號一早沉咗， 日本錯失咗攻擊嘅先機等美國嘅艦載機起曬飛行之後畀人打到渣都冇得淨

講坦克嘅話蘇聯淨係t-34一款坦克已經out nunber德軍全部坦克車
人地蘇聯重量不重質
德國造工真係衰喺太精細
咁玩法元首邊夠人砌啊

你講邊隻係落後過日本先，唔好計實驗航母

赤城同列星頓級都係同期，一樣係半途改變設計，由戰巡變航母

列星頓級個設計剩係煙囪設計已經先進好多

Saratoga 同企業號一樣打足全場太平洋戰爭

最主要係因為當時國民政府相信蘇聯會參戰
先繼續死頂

自願做人肉盾牌
唔抵可憐

呢到啲人真心覺得勁

袁世凱稱帝最大主因係因為軍閥唔交錢，中央政府無錢
再係咁成個中國就會分裂
所以先要稱帝

反面諗，點解要咁執著於統一呢？

南雲忠一係航母總指揮, 山本五十六仲on99 係大和號大後方食緊花生

同埋南雲判斷都係正路, 最多話佢保守

打前衞航母資訊混亂, 後衞戰列艦偵測機反而到美軍艦隊出沒但唔通知赤城號, 以為前面一定知道

當時係俾美軍伏擊, 日本前衞陣列已經曝露位置

南雲忠一完全掌握唔到對方距離同方位

佢只能選一個最大可能性既option 搏一搏, 不過失敗左

認真既，唔係話吹奏中國，但中國對二戰既亞洲戰勝黎講的確係重要（蘇聯就歐亞）。中國同蘇聯用人命去換時間，要殺既就殺，就係唔投降。

有人可能會話，你唔投降都唔係靠你打贏啫 邀咩功啫。但其實你對比番法國佬就知，法國有天險防線都係守到六星期，比德軍出奇招破防線就直接腿將開。

企業號直程二戰一戰封神

做晒暑期作業未啊你？

想問下點解德國要推到莫斯科 果陣去到芬蘭都唔打
另外 都只係睇到德國同日本多 但就無乜講過意大利

推贏莫斯科 基本上對蘇聯戰爭就逆轉到風勢 當時攻蘇好似一係為咗爭奪高加索油田 二係法西斯意識形態同共產勢不兩立
芬蘭經歷冬季戰爭之後仇視蘇聯 敵人既敵人就係朋友
意大利好似海軍同北非戰場著墨比較多 同埋攻打希臘個到拖咗德國後腳 令到巴巴羅剎行動遲咗幾個月 有觀點指係呢件事令德國少咗時間 冬天前攻唔落莫斯科導致後來既敗局

大和號一早偵測到美國CV，不過竟然無通知前方部隊

不過南雲急住攻擊跑道同支援島上部隊，犯咗兩大錯誤
1.艦攻、艦爆早過戰機出擊

2.艦攻掛通用炸彈，非魚雷

入侵蘇聯絕對係唔岩, 戰線太長
而家1939已經簽好左Nazi–Soviet Pact

佢冒著叛國罪都要逼使蔣介石對日宣戰喎
咁都自私？

法國冇戰略縱深，亦都冇乜地理優勢

無戰略縱深咁一戰時點樣守足四年

一來一戰德軍犯左戰略錯誤，係第一次馬恩河戰役輸左

二來戰爭方式都唔同左

乜野戰略錯誤

一戰未有air force, armour, groud troop coordinated attack
二戰開始時德國嘅Blitzkrieg 係從來無國家見過嘅戰略黎

所以不過最出名嘅兵種就係panzergrenadier

一搬講法係小毛奇會戰前抽左9個師去支援東線

可惜呢班軍民冇人記得
我係指 國軍前線爛頭卒, 平民 eg 張自忠

所以話讀過歷史又識獨立思考既人一定會反中共，唔單止反中共，直頭係憎中共。前面真係用血用命保護自己屋企人同國家，後面中共就坐享其成，真心想屌佢老母。

二戰後期，日本聯合艦隊只系得返個名，無晒航母，戰艦都無得七七八八。

讀過歷史既人唔會用坐享其成咁簡單嚟形容中共，國府確實係爛到美國都睇唔過眼，而當時大多數人都認同中共係天命所歸

睇返好多國軍老兵回憶
當年好多平民士兵直接跑過對面投共

講真國民政府戰前已經惡性通脹
跟手仲要打多八年仗
啲人已經餓到無飯食
個個妻離子散
仲邊會再同你賣命打內戰

日軍二戰出名玉碎 視死如歸
到時蘇聯點收拾關東軍令果80萬人投降？

我指既坐享其成係指戰時，但當時黎睇中共的確係得人心，國民黨會強迫男丁入伍，中共個邊就冇（但好多地方既男丁自願入伍）。而八路就軍記嚴，咩三大規則八項注意捉得好緊，上面班農民好歡迎佢地留守。國民黨個邊就上面發戰爭財下面壓迫平民貪污腐化。

蘇聯捉撚曬佢地去西伯利亞強制勞動 好多人冇命返出嚟

納門罕戰役咪打過囉, 關東軍俾朱可夫打到收晒皮

所以先簽蘇日中立條約

關東軍一聽到蘇聯進攻東三省就最先逃走

上個星期nhk 先做特輯講返呢件事

滿州幾多日本女人做左性奴 ，返到日本仲要俾人歧視